<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Conceitos do Scratch on Ensine programação pra uma criança sem saber programar</title>
    <link>https://www.ensineumacrianca.com.br/conceitos/</link>
    <description>Recent content in Conceitos do Scratch on Ensine programação pra uma criança sem saber programar</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Oct 2022 10:55:56 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://www.ensineumacrianca.com.br/conceitos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Atores</title>
      <link>https://www.ensineumacrianca.com.br/conceitos/atores/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2022 10:55:56 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.ensineumacrianca.com.br/conceitos/atores/</guid>
      <description>Atores são todas as pessoas e objetos com algum tipo de comportamento dentro do jogo. Sem eles, nosso jogo seria apenas um palco vazio.
Os atores são feito de três coisas:
 Código (o comportamento) Fantasias (os visuais) Sons (as vozes, efeitos sonoros e músicas)  Um ator pode ter múltiplas fantasias e sons , e através do código, você pode manipulá-los da forma que quiser, por exemplo:
 Trocar de uma fantasia pra outra; Emitir um som; Mostrar um balão de fala; Aplicar efeitos nas fantasias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Código</title>
      <link>https://www.ensineumacrianca.com.br/conceitos/codigo/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 16:58:31 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.ensineumacrianca.com.br/conceitos/codigo/</guid>
      <description>Código é o que dá vida a tudo. Ele serve para trocarmos de Fantasia ou Cenário - Também pode nos ajudar a emitir Sons e movimentar Atores Ele é composto por Blocos de diferentes tipos, listados no painel esquerdo da aba Código.
Blocos podem ser encadeados formando trechos de código, que são executados em sequência, de cima para baixo.
 💡 Todos os trechos de código vão começar a partir de um bloco do tipo Evento que começa com &amp;ldquo;Quando&amp;hellip;&amp;quot;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fantasias</title>
      <link>https://www.ensineumacrianca.com.br/conceitos/fantasias/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 16:56:31 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.ensineumacrianca.com.br/conceitos/fantasias/</guid>
      <description>Fantasias são os visuais dos atores, que por sua vez, podem ter múltiplas fantasias.
Elas são gerenciadas através da aba Fantasias, onde você pode criar, remover, editar e renomear fantasias.
Você vai precisar delas quando for fazer coisas como:
 Trocar a roupa de um personagem; Fazer com que um personagem faça uma careta; Fazer uma pose com o personagem.  Esses são os blocos relacionados com fantasias de um ator:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sons</title>
      <link>https://www.ensineumacrianca.com.br/conceitos/sons/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Oct 2022 17:46:58 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.ensineumacrianca.com.br/conceitos/sons/</guid>
      <description>Sons representam todo o tipo de voz, barulho, efeito ou música que um ator ou cenário podem emitir.
São gerenciados através da aba Sons, onde podem ser adicionados, removidos, editados e renomeados.
Os sons são úteis quando você quiser fazer coisas como:
 Tocar um som de instrumento; Colocar um trecho de música em repetição; Adicionar um efeito sonoro ao capturar uma moeda; Fazer seu personagem falar algo em voz alta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Palco</title>
      <link>https://www.ensineumacrianca.com.br/conceitos/palco/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2022 18:34:19 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.ensineumacrianca.com.br/conceitos/palco/</guid>
      <description>A principal parte da nossa peça de teatro é o Palco. Sem ele, não haveria lugar para os atores existirem.
Assim como Atores , Palcos possuem:
 Código  Cenários - que são as Fantasias do Palco Sons   Todos os jogos possuem um Palco, mesmo que ele tenha apenas um cenário em branco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cenários</title>
      <link>https://www.ensineumacrianca.com.br/conceitos/cenarios/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 18:34:19 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.ensineumacrianca.com.br/conceitos/cenarios/</guid>
      <description>A primeira coisa importante sobre Cenários é que eles são exatamente como Fantasias .
Como Palcos não usam fantasias, usamos o nome Cenário.
Você pode ter vários Cenários em um Palco para fazer coisas como:
 Trocar a cor do céu de um jogo; Ter múltiplas fases (níveis) em um jogo; Ter um jogo com fundo animado;  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Posicionamento</title>
      <link>https://www.ensineumacrianca.com.br/conceitos/posicionamento/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 18:34:18 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.ensineumacrianca.com.br/conceitos/posicionamento/</guid>
      <description>Todos os atores no Scratch possuem uma posição. Ela diz qual lugar do palco nosso ator está.
Pra posicionar o ator horizontalmente, usamos o x. Verticalmente, usamos o y.
Quanto maior o x, mais o ator fica à direita
Quanto maior o y, mais o ator sobe
Pra facilitar o entendimento, podemos comparar esse conceito com outros jogos que usam o plano cartesiano:
 Xadrez: onde os números são o y e as letras são o x; Batalha Naval : letras são o y e os números são o x;   💡 Pensem em alguns x e y e adivinhe onde eles ficariam no quadro acima</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Direção</title>
      <link>https://www.ensineumacrianca.com.br/conceitos/direcao/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 18:33:18 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.ensineumacrianca.com.br/conceitos/direcao/</guid>
      <description>Os atores não precisam sempre olhar pro mesmo lado, desde que a gente controle sua direção.
A direção de um ator pode ser controlada manualmente pelo painel de atores à direita, ou através de códigos.
Quando a direção é alterada, o ator vai mudar sua orientação de acordo com o estilo de rotação:
 Rotação completa: o ator vai girar como se fosse o ponteiro de um relógio Esquerda/Direita: o ator não gira, ele apenas olha pra um lado, ou para outro Não gire: nada acontece ao mudar a direção   💡 Você pode alterar o estilo de rotação com os ícones logo abaixo do círculo de controle da direção</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Repetições</title>
      <link>https://www.ensineumacrianca.com.br/conceitos/repeticoes/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 18:32:18 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://www.ensineumacrianca.com.br/conceitos/repeticoes/</guid>
      <description>Dentro do código de atores, é possível usar um recurso de controle chamado Repetição.
Esse bloco nos permite repetir trechos de código sem precisarmos adicionar mais blocos do mesmo tipo:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
